---
title: 'La version 1 de wallabag est officiellement gelée'
date: '19-05-2014 15:00'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - wallabag
external_links:
    process: true
    title: false
    no_follow: true
    target: _self
    mode: active
---

La [version 2](../avenir-de-poche) de wallabag est prévue de [longue](https://www.wallabag.org/2013/11/06/first-commit-for-poche-v2/) [date](https://www.wallabag.org/2014/01/15/working-poche-v2/).

Mais on traine. J'ai l'impression que c'est dans beaucoup de projets comme ça.

Et puis, [Thomas s'est dit que c'en était trop](https://github.com/wallabag/wallabag/issues/687) et a décidé de me booster un peu, et il a bien raison. Il faut travailler sur cette v2 et arrêter avec de publier des correctifs sur la v1, qui ne sera bientôt qu'un vieux ballon de foot rempli de rustine : injouable.

Dans la gestion de projet, il faut prendre des décisions, je ne suis pas fan, mais c'est comme ça : c'est officiel, [plus aucune nouvelle fonctionnalité ne sera développée sur wallabag 1.x](https://github.com/wallabag/wallabag/issues/687#issuecomment-43506320).

Avec Thomas, nous allons faire le tour des tickets ouverts : toute demande de fonctionnalité sera planifiée pour la 2.x, les bugs seront corrigés sur la 1.x.

Si on ne fait pas ça, on n'avancera jamais. [Merci à Vincent de l'avoir réécrit](https://github.com/wallabag/wallabag/issues/687#issuecomment-43431579).

Tous nos efforts doivent être mis sur la 2.x.
On commence à avoir une petite équipe de fidèles, avec Thomas, mariroz notamment. Lancelot (@debetux) s'est proposé pour la v2. Allez, ce coup-ci, c'est la bonne : en avant !